\section{Amazon Cognito}
Amazon Cognito permette di definire uno user pool che puó essere utilizzato da una o piú applicazioni.
Per ogni user pool è possibile definire i dati dell'utente che si desiderano salvare, specificando un dato identificativo (uno username univoco, l'email oppure il numero di telefono). Lo user pool dell'applicazione Dieti Estates salva:
\begin{itemize}
    \item Email (id)
    \item Nome
    \item Cognome
\end{itemize}
Ogni user pool mette a disposizione dei programmatori una Hosted UI a cui è possibile reindirizzare gli utenti per eseguire l'accesso. La Hosted UI mostra automaticamente i form richiesti dall'utente per autenticarsi, sia in caso di registrazione che di login, oltre a pulsanti per effettuare l'autenticazione tramite provider esterni, qualora siano utilizzati. Affinché il reindirizzamento funzioni, è necessario specificare un URL a cui reindirizzare gli utenti dopo aver eseguito il login. storage. L'applicazione Frontend deve essere configurata di conseguenza per salvare il JWT nel session storage e inviarlo a ogni richiesta HTTP successiva (operazione automatizzata da Angular). 

Il flusso dell'autenticazione è il seguente:

\begin{enumerate}
    \item L'utente viene reindirizzato alla Cognito Hosted UI per effettuare l'autenticazione.
    \item L'utente effettua l'autenticazione direttamente, oppure tramite provider esterno.
    \item Cognito restituisce un JWT firmato contenente l'identità dell'utente.
    \item Il frontend salva il JWT nel session storage del browser.
    \item Per ogni richiesta autenticata, il frontend allega il JWT nell'header HTTP:
    \begin{verbatim}
        Authorization: Bearer eyJhbGciOiJSUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9...
    \end{verbatim}
    \item Il backend valida il JWT verificando la firma con le chiavi pubbliche di Cognito.
    \item Se valido, il backend estrae l'identità dell'utente dai claim dei JWT.
\end{enumerate}

Questo approccio mantiene il backend stateless: non è necessario mantenere sessioni lato server o consultare un database per ogni richiesta.

\section{Amazon SNS}

Il sistema utilizza Amazon SNS per inviare notifiche via email aglil utenti interessati.
\textbf{Flusso delle notifiche}:
\begin{enumerate}
    \item Un agente carica una nuova inserzione nel sistema.
    \item Un listener JPA intercetta l'evento di creazione (\texttt{@PostPersist}).
    \item Il backend verifica quali ricerche salvate corrispondono alla nuova inserzione.
    \item Per ogni utente interessato, il backend pubblica un messaggio sul topic SNS.
    \item SNS inoltra automaticamente il messaggio all'indirizzo email dell'utente sottoscritto.
    \item L'utente riceve la notifica via email.
\end{enumerate}
Le notifiche sono gestite in modo asincrono rispetto al caricamento dell'inserzione.

\section{Geoapify}

Le API di Geoapify forniscono le tile della mappa interattiva visualizzata nel frontend (realizzata da OpenStreetMap) e i servizi di geocoding, reverse geocoding e autocompletamento.